不滿「瘟疫外交」多國斥華播毒源頭

不滿「瘟疫外交」多國斥華播毒源頭

安倍晉三跟各國領袖開視像會議討論抗疫。

中國涉嫌隱瞞疫情之餘，官員竟散播病毒來自美國等陰謀論，現在更想充當抗疫過來人，反過來拯救其他國家。惟在處理疫情上對中國感不滿的不只美國，其他國家的政府或政界人士都有直接批評中國，或加強與北京來往的戒心。

相關新聞：發展中國家勢受衝擊

日20億助企業撤出中國

英國兩個主要情報機構據報曾因疫情呼籲政府收緊電子通訊及人工智能（AI）業界規限，防止中國滲透，國會下議院外交事務委員會主席董勤達亦提倡對武漢肺炎全球疫情進行國際調查，更指中國正嘗試利用全球疫情自肥；日本在疫情下推出的刺激經濟方案，就包括撥款至少20億美元（156億港元）鼓勵企業撤出中國；台灣和越南就分薄中國「瘟疫外交」的利益，向西方提供物資。

印度民族主義者包括執政人民黨政客及支持他們的網民，都紛紛用上「中國病毒」、「武漢病毒」等詞彙；意大利極右領袖薩爾維尼甚至嘲笑中國向當地提供的援助，並斷言北京正研發新病毒散播到全球。巴西極右總統博爾索納羅兒子愛德華多上月就在社交網站Twitter轉發指「全球疫情始作俑者有名有姓——中國共產黨」的帖文，更指疫情是「中國的錯」。

美國《華盛頓郵報》/路透社

屌全球反共就岩啦

一邊就瘟疫外交
一邊就口罩外交
高下立見

斥完啦，然後侵侵話CUT世衛筆直，堆國家又喺度侵侵

左膠白皮豬真係無撚用既生物